陳浩天：最少兩被捕者遭警方疑提供廁所水飲用

前香港民族黨召集人陳浩天今日會見記者時表示，收到兩名在反送中運動中被捕人士投訴，指他們在被捕後受不合理對待，包括被警遞上懷疑是廁所水的鹹水供飲用，以及要求見律師時被掛上內線電話拖延。

陳浩天表示，其中一個個案是 7 月 28 日在上環被捕的四十多人之一。當事人被控以暴動罪。他指，當事人被送到俗稱「臭格」的羈留室後，警察將水遞給他和其他被捕人士，對他們講了一句大意是「任斟任飲」之類的話，然而當事人喝下去，卻發現那是懷疑是廁所水的鹹水。

另一個案是在 7 月 14 日在沙田新城市廣場衝突中被捕。此名人士因涉嫌非法集結罪被拘捕，但未被落案起訴。當事人對陳浩天說，他在「臭格」中從晚上 11 點到午夜 2 點，曾多次按通話鍵，嘗試透過內線電話向警方要求致電律師和喝水，但接線警員態度惡劣，說仍未能安排，後來更掛起電話，2 小時內無法接通。

此外該名當事人亦要求喝水，但一直未獲提供，直至凌晨 4 點左右才有水喝，然而獲發的仍是懷疑廁所水的鹹水。

陳浩天表示，後來二人均終於能見到律師，至於總共被拖延多久，陳浩天則表示未有資料。他表示，因有大量人士被控暴動，懷疑以上兩個案例只是冰山一角，希望香港人注意。

籲後日擠提 衝擊銀行體系

陳浩天表示，明白港人為最近連番發生的警暴、警黑合作事件感難過，亦知有市民想再次組織大規模衝擊，但他認為現時衝擊未必能達到期望效果，反而前線或會有更多人受傷。因此他建議可用另一方法，即衝擊金融系統。他呼籲後日（8 月 16 日），香港市民將銀行所有存款取出。首要目標是中資銀行，但他指其他銀行亦應成為對象，否則中資銀行可向其他銀行借錢解難。

陳浩天期望行動能收「隔山打牛」之效。「想同政權講清楚，他們今天如何對待我們手足同胞...這些家仇國恨，我們一定會記得非常清楚。我現在對你們說﹕中國政府和香港政府，我們要同你攬炒。」

屌晒黑警老豆老母
有冇搞撚錯 畀廁所水人地飲